\chapter{Manual de Usuario}
\label{chap:anexo8}


A continuación se detallan los pasos a seguir para ejecutar correctamente la aplicación de transporte
de mercancias de corta distancia basado en \acs{UAV}. El sistema consta de 3 tres componentes 
principales como son el \acs{UAV}, la estación terrena y un cliente web.

Lo primero que tenemos que hacer es encender nuestra estación terrena, para ello existen dos 
posibilidades:

\begin{itemize}
	\item Con báteria de 5 \acs{V}
	\item Con un adaptador enchufado a 220 \acs{V}
\end{itemize}

Una vez encendida e iniciada nuestra estación terrena, iniciamos sesión:

\begin{listing}[style=consola]
$ nick:droneheal
$ passwork:droneheal
\end{listing}

Debemos asegurarnos que la estación terrena ha sido descargada y se han instalado todos los paquetes
necesarios. La estación terrena se puede descargar del repositorio del proyecto y los paquetes 
necesarios de sus repectivas fuentes.

Antes de ejecutar los servidores nos debemos asegurar que nuestro \acs{UAV} esta listo para poder
usarse, para ello debemos instalar las respectivas baterias y encenderlo. Nos aseguraremos que 
nuestra estación terrena tiene enchufado el adaptador de telemetría.

Ahora podemos lanzar los servidores. Debemos comprobar por seguridad la ip de nuestro dispositivo
mediante el siguiente comando:

\begin{listing}[style=consola]
$ sudo ifconfig
\end{listing}

También tenemos que asegurarnos donde se conecto nuestro adaptador de telemetria, para ello ejecutamos
el siguiente comando:

\begin{listing}[style=consola]
$ dmesg
\end{listing}

Una vez que sabemos nuestra ip, y donde se ha conectado nuestro adaptador de telemetria, ya podemos 
lanzar nuestros servidores, y lo haremos de la siguiente forma:

\begin{listing}[style=consola]
$ ./server 127.0.0.1 8000
\end{listing}

Asegurate de estar en el directorio raiz del proyecto, y donde pone 127.0.0.1 debes poner tu ip que
obtuviste del comando ifconfig y el puerto que tu quieras. Sino tienes permiso para usar los puertos 
serie debes ejecutarlo como administrador.

Ya tienes los servidores lanzados y esperando a funcionar. Ahora debes conectarte con cualquier cliente
web que quieras y poner en el navegador la dirección que pusiste a la hora de lanzar los servidores
y su respectivo puerto de la siguiente forma:

127.0.0.1:8000

Así es como se accede a la parte pública de la aplicación para que la puedan usar los operarios, para
acceder a la parte privade debes poner lo siguiente en tu navegador:

127.0.0.1:8000/admin

Te pedirá una contraseña, debes hablar con tu administrador para que te facilite una.

Para navegar por la aplicación, dispones de dos pantallas, una donde visualizaras todos los trayectos
en un mapa de tu zona. Y otra donde podras realizar los envios. No hace falta que se explique como
funciona ya que es muy intuitiva y facil de usar.


